台灣臭豆腐登紐時 中國網友怒：臭豆腐是中國的

台灣臭豆腐登紐時 陸網友怒：臭豆腐是中國的

2017-11-21 07:10聯合報 記者楊德宜╱即時報導

王丹在臉書分享紐約時報報導戴記獨臭之家的報導，並稱讚「台灣美食，走上國際」，鼓勵用「軟實力」讓國際社會看到台灣是可行的路。圖擷自「王丹网站 Wang Dans Page」臉書 facebook

台灣的臭豆腐國際有名！六四學運領袖王丹昨晚在臉書表示，紐約時報用半版篇幅介紹台灣美食「戴記臭豆腐」。台灣美食，走上國際。「其實，用軟實力讓國際社會看到台灣，是完全可以走得通的大路」。但有大陸網友不滿他的「台灣美食」發言 ，留言批可笑，指臭豆腐「是中國美食，不是台灣美食，别亂吃豆腐」。

王丹在臉書分享紐約時報報導戴記獨臭之家的報導，並稱讚「台灣美食，走上國際」，鼓勵用「軟實力」讓國際社會看到台灣是可行的路。一席話讓大陸網友「森七七」了，留言嗆聲。

即係話台灣唔係中國一部份

既然台灣係中國一部分
咁登報咪又係即係中國嘅
有咩好玻璃心？！

呢班支那畜又分裂中国了。

點解變咗臺灣唔係中国了？

雞蛋仔都變左台灣
n年前都會加港式兩隻字，而家索性叫雞蛋糕算

又話台灣係中國一部分，又要係到吠

全宇宙都係支那，連外星人都要學支那話

好亂呀。

又話臺灣係中国，點解臭豆腐係臺灣，又變咗唔係中国？

外國人睇到一頭霧水。

我一直以為臭豆腐係香港

超市常見中國生產食品
寫住"韓式xxx 日式xxxx"

台灣同港式臭豆腐唔同架

建議台灣寫"中國式臭豆腐"

「六四學運領袖」呢六字人血饅頭, 王丹仲想食到何年何月?

我以前都以為係一樣
之後睇日本d YouTuber食 成舊發青腐乳咁

唔同㗎喎雞蛋糕好似，軟淋淋果隻

臭豆腐肯定係香港最正常同好食

麻辣火鍋係四川美食 唔屌 因為四川是中國的

片皮鴨係北京美食 唔屌 因為北京係中國的

上海小籠包.....

台灣臭石腐係台灣美食 屌

臭豆腐唔係香港咩？

我一直既認知, 係香港小販1950年代係街頭賣先既

港式奶茶係香港
糯米雞係廣東
乾炒牛河係廣東
關支那咩事！

中國網友為何能看到王丹在 臉書 的分享

王丹